香港眾志10.1升旗禮示威 女成員尹欣怡被撕爛裙

當升旗在即，成功進入公眾觀禮區的6名香港眾志成員，突然舉起寫有「威權壓境」的黑底白字橫額，高叫「威權統治，談何國慶」、「反對政治檢控」、「釋放政治犯」等口號示威。10多名保安人員到場帶走示威者，雙方一度推撞。有示威者抱住巴士站牌，被保安強行扯走。

其間有持五星旗的中年漢，特意衝前向示威者吐口水，之後再特意蹲下，向正被保安抬走的女示威者再吐。據香港眾志稱，成員蔡俊賢、尹欣怡和鄒敏聰都先後中招。他們即時表明要報警，但在場警員記下「口水男」資料後，准許他離開現場。

口水男事前曾接受無綫訪問，報稱是海外華僑。他當時稱「好激動」，指「見到咁多人、咁多青年都來看升旗禮，代表好多青年仲係好愛國愛港」。而眾志有多人受傷，其中鄒敏聰被帶走時手指和手臂擦傷，另一成員廖偉濂的頭部更着地，尹欣怡的裙則被撕爛。

香港眾志稱今次是成立後首次成功進入升旗儀式會場，過程順利。本港出現政治犯、無理取消議員資格、一地兩檢等，足見逐漸面臨威權時代。今次行動是希望展現港人抗爭意志，以直接行動爭取香港的民主發展與自主未來。警方表示，就吐口水一事未收到任何人報案，惟稱一名36歲鄭姓保安員昨晨在灣仔金紫荊廣場外協助處理爭執期間懷疑被人襲擊，眼及手受傷，其後自行到律敦治醫院求醫後報案。

稱是海外華僑持五星旗的中年漢蹲下向正被保安抬走的示威者吐口水。

好玩唔玩口水

吐口水 無品之人

香港中箭

證明係中國人

如果吐口水條友本身有暗病 中招就仆街喇

黑警又選擇性執法